\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

% Document metadata
\title{Construire un Interpréteur Abstrait à partir d'une Sémantique Squelettique}
\author[TL]{Vincent Rébiscoul}
\institute{Université Rennes 1}
\date{\today}

% Image for the title page (use includegraphics option to properly size/place it)

\usetheme[sectionstyle=style2]{trigon}

% Define logos to use (comment if no logo)
%\biglogo{trigon_full.pdf} % Used on titlepage only
%\smalllogo{trigon_small.pdf} % Used on top right corner of regular frames

% ------ If you want to change the theme default colors, do it here ------
%\definecolor{tPrim}{HTML}{00843B}   % Green
%\definecolor{tSec}{HTML}{289B38}    % Green light
%\definecolor{tAccent}{HTML}{F07F3C} % Orange

% ------ Packages and definitions used for this demo. Can be removed ------
\usepackage{appendixnumberbeamer} % To use \appendix command
\pdfstringdefDisableCommands{% Fix hyperref translate warning with \appendix
\def\translate#1{#1}%
}
\usepackage{pgf-pie} % For pie charts
\usepackage{caption} % For subfigures
\usepackage{xspace}
\usepackage{minted}
\usepackage{multicol}
\usepackage{macros}
\usepackage{mathpartir}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{trigon}}\xspace}
\usepackage[scale=2]{ccicons} % Icons for CC-BY-SA
\usepackage{booktabs} % Better tables
\usepackage{stmaryrd}

%==============================================================================
%                               BEGIN DOCUMENT
%==============================================================================
\begin{document}

\begin{frame}
  \maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Sémantiques Squelettiques}
  \begin{itemize}
  \item Cadre récent pour formaliser des sémantiques de langages de programmation 
  \item Une Sémantique Squelettique d'un langage est un objet syntaxique
    décrivant le langage
  \item Skel est le langage des Sémantiques Squelettiques
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \inputminted[firstline=1, lastline=10]{sk.py -x}{while.sk}
\end{frame}

\begin{frame}
  \inputminted[firstline=12, lastline=17]{sk.py -x}{while.sk}
\end{frame}

\begin{frame}
  \inputminted[firstline=19, lastline=25]{sk.py -x}{while.sk}
\end{frame}

\begin{frame}
  \inputminted[firstline=27, lastline=43]{sk.py -x}{while.sk}
\end{frame}

\begin{frame}
  \inputminted[firstline=44, lastline=57]{sk.py -x}{while.sk}
\end{frame}

\begin{frame}
  \inputminted[firstline=57]{sk.py -x}{while.sk}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Générer un interpréteur abstrait}
  \begin{itemize}
  \item Définir les valeurs abstraites des types non-spécifiés
  \item Définir les opérations de comparaison/union sur les valeurs de types non spécifiés
  \item Définir des fonctions d'affichages
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{mathpar}
    \inferrule*[right=Var]{E^\sharp (x) = v^{\sharp}}{\evalterm{E^\sharp, x}{v^{\sharp}}}
    \and
    \inferrule*[right=Clos]{ }{\evalskelabst{E^\sharp, \lambda x: \tau\cdot S}{\set{(x, S, E^\sharp)}}}
    \and
    \inferrule*[right=Branch]{\evalskelabst{E^\sharp, S_i}{v_i^\sharp, T_i^\sharp}}
    {\evalskelabst{E^\sharp, (S_1\dots S_n)}{\bigjoin_{i=1}^n v_i^\sharp, \bigjoin_{i=1}^n} T_i^\sharp}
    \and
    \inferrule*[right=LetIn]{\evalskelabst{E^\sharp, S}{v^{\sharp}, T_1^\sharp} \\ \evalskelabst{\extenv{E^\sharp}{p}{v^{\sharp}}, S'}{w^\sharp, T_2^\sharp}}
    {\evalskelabst{E^\sharp, \sklet p = S \skin S'}{w^\sharp, T_1\join T_2}}
    \and
    \inferrule*[right=App]{\evalterm{E^\sharp, t_i}{v_i^\sharp} \\ \evalapp{v_0^\sharp~v_1^\sharp\dots v_n^\sharp}{v^{\sharp}, T^\sharp}}{\evalskelabst{E^\sharp, t_0~t_1\dots t_n}{v^{\sharp}, T^\sharp}}
  \end{mathpar}
\end{frame}

\begin{frame}
  \begin{block}{Remplacer le type expr par des points de programmes}
    \(\evalskelabst{E^\sharp, \skinl{eval\_expr~\state{}~\(\underline\epsilon\)}}{v}\)

    L'interprétation est paramétrée par le programme: \skinl{Plus(Const(1), Rand(0, 2))}
  \end{block}

  \begin{block}{Dépliage}
    \begin{align*}
      & \underline\epsilon \to \skinl{Plus}(\underline 0, \underline 1)\\
      & \underline 0 \to \skinl{Const}(1)\\
      & \underline 1 \to \skinl{Rand}(0, 2)\\
    \end{align*}
  \end{block}
\end{frame}
\end{document}